[眾籌］大鍋！日文嗰張錯Grammar!!!!

//WE RESIST FOR WHAT WE DESERVE// 錯左collocation

1. Resist 唔會跟 for

2. 如果係Inversion, (we resist what we deserve for) 仲大鍋！
2.1 Resist sth 係抵抗某d事物. 咁理解 resist [what we deserve for ] 即係我地抵抗我地值得嘅嘢？
2.2 Deserve 正路唔會跟for... （正確：deserve sth / deserve to do sth）

我明白口號啲grammar 可以隨意啲，但collocation 會影響意思。唔好好似建制派咁寫封信都會寫到錯晒意思！！

希望跟進。

insist

Replace “resist” with “fight/strike/stand”

唔好用resist，直接用fight 可能好d

想講日本人9成唔識

we resist (the government) for what we deserve
唔係咁嘅意思咩

唔可以無咗個object

有咩字可以更貼切咁表達「反抗」嘅意思？

Push

Fight for

唔好柒出國際呀

講過

點會fight for
Against

on9?

抗う ？？

推

TRY TO GET/DO STH
5 [I, T] to try very hard to get sth or to achieve sth
11 11 ~ (for sth) He's still fighting for compensation after the accident

Oxford Dictionary

protest?

resist轉fight

Fight for 感覺比較正面 ？
Against 會唔會有種 「無目的地反抗/反對」？

唔會fight against what we deserve 啦
意思錯曬

What we fight for

Fight against the xxxxx

Rebel?

Rebel 就太heavy

或者
What we are fighting for

we resist for what同we deserve應該係分開嚟睇嘅
不過巴打既然有咁嘅interpretation就代表都會有其他人一樣咁理解。係需要改改佢

We are fighting for what we deserve - Freedom

我英文差
但用字愈簡單愈好，好似侵侵咁
令到讀者記得到，深刻，睇到有關新聞可以容易鈎起呢件事既記憶

We resist for what 直情係錯
”resist”係及物動詞，唔會跟”for”

今次登報發揮o既作用可以遠超預期

唔好意思我電腦打唔覺咁長 拉底小小有紅字

yes呀 不過我重點係黑色同白色係分開嘅

同埋記住，target係日本人

唔係一句

需然日本人英文一般，但我哋都唔好錯基本嘢。

俾啲深藍絲笑就真係無撚謂

呢句野入面既for係解為了，唔係resist for something

we resist, for what we deserve.
for what we deserve, we resist.

意思就係唔可以用太難既字，一定要直接
Resist 都複雜呀

What we fight for
What we deserve

fight for freedom of speech
fight against tyranny

樓豬講點改先得架錯你老母

Pish!!!

去呢邊講？

【眾籌】日文版文宣唔好登住！要大執！

斷句最好係we resist for/ what we deserve唔係會有啲dont dead open inside既感覺

你不如直接寫Hongkongjin fighting chuugoku.

其實你日文廣告加英文做咩？

唔知班友哪來的自信。

英文唔掂就搵多啲人比意見同proof read嘛

push

就咁fighting for what we deserve就得啦
越簡單越易明人地先會有印象

其實無乜問題 真心

呢啲野真係要原作者解釋佢想表達乜野
先可以俾到更好嘅答案

推啊屌

revolt

咁解都會有問題
因為個for係conjunction
而唔係prepostition

只有當for作為prepostition，先會係解because of (為了)
當for作為conjunction，佢只會係解because (因為)

而because後面，係一定要跟一個clause (Subject+noun)
what we deserve就明顯唔係一個clause，佢只係一個phrase (得Subject)

we resist, for what we deserve.
如果個for用作conjunction，for=because
就變成we resist, becasue what we deserve. (???????)

但上面都講咗
resist唔會跟for (preposition)
所以we resist for what we deserve.都係錯

日本人英文真係唔太好
所以建議最好改吓

喂 你唔識不如唔好出聲好過啦

Fight / strive

Pish

第一份已經7左喇

推 - 讚成改fight for what we deserve

日本人唔會睇咁長既英文， 日文配 hong kong fighting 做口號就夠

完撚左啦 推乜

用persist呢？
we persist in what we deserve?

柒咗
we persist with what we deserve

或者簡單d，

We fight, We persist

改返未

考慮下直接用 we fight for freedom. Or we defend our freedom.
What we deserve太抽象，太含糊。直接講重點比較好，作為一個口號

日式英文
無問題

前排先成村人笑鳩的士陳英文
點知原來連登仔個個大學生 但英文都唔掂?

希望改到，呢張出咗大鑊（推post)

唔識英文就收聲啦！
resist可以係intransitive verb!

1. 唔使推，因為樓主呢份唔update

係個意思錯晒

We fight for freedom

白痴成班中學雞on99

咁你解釋吓原文係咩意思

掉轉次序囉，
For what we deserve, we resist.

如果冇記錯，應該係改咗做
We Resist, For What We Deserve

小學未讀完？
FOR 做preposition 可解because of
I couldn't see for the tears in my eyes
The things I do for love

唔通好似樓主話see, do唔會跟for

無讀書就咪撚出嚟獻世啦！

咁你有冇入去文宣組幫手? 一邊食花生一邊屌就可以幫到件事?

原來真係小學level，笑死，扮軍師

真心，你係咪白痴嫁？

不如用

What we fight for

放過文宣，唔識英文就收聲

你個廢人全家讀毅進？

完全封鎖 樓上煩過閪

英文咁廢又要獻醜，你嘅人生真可憐

用strive 好d

D日文都好似怪怪地,試下拋一拋磚
香港人は戦う係香港人會戰鬥,轉做立ち上がれ、香港人（站起來吧,香港人)會唔會好D?
左下角個句似乎太擁腫、二百万の香港人は、自分の家のために、奮闘してます
右上角,轉做どうか皆さまのお力をください/どうかお助けください好似好D
下面就開頭轉做我々は會formal d

for係preposition
preposition + noun可以當adverb用
好似叫adverb phrase

We fight for what we deserve未好地地
呢度用Resist點都好夾硬

你英文差啫

個英文句字分開左兩邊，你唔講我都唔知係一句，設計上有問題？

好快咁追咗幾頁post, 上面真係炒哂車

簡單地we fight for our rights/freedom/future/justice得唔得?

fight against 唔係唔得，但against係要用要用負面字, eg we fight against tyranny/we fight against china etc....

個人認為fight for/fight against 係最好，有爭取真理嘅tone，易得人心

rebel/resist 比較負面

咁講都岩

不過都係想講resist後面跟for好易畀人誤會
用fight好似好啲

至於fight for what we deserve, 我就覺得講明係freedom future justice 呢d字眼有conviction d, what we deserve 好open to interpretation 同埋外國人唔認真睇都唔知你fight 乜deserve 乜

仲有時間改可？

可能就係太多嘢所以簡短咗佢?
不過都agree what we deserve意思太空泛

slogan catchphrase 呢d 愈精簡愈好

都話廣告已經冇得改

唔好意思,借個位嚟🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

［緊急］領事館遊行要人！

唉

就咁睇會以為解 抵抗我所應得嘅嘢

1999

無得改就算啦如果下次上國際報章既可唔可以留多一兩日比大家comment 下先，始終代表哂所有眾籌香港人唔係普通文宣

可唔可以再落多次廣告？

將個 “for” 搬去右邊 “what we deserve” 就得
-> We resist \\\ for what we deserve
“for” 依個情況可以解做 “because of”

或者好似樓上巴打咁講
we fight for what we deserve

香港加油！

利申：發夢英文5**

唔使太緊張，用嚟吸引讀者眼球你係可以咁寫嘅。

你睇下眾籌搞手幾時出po
諗下文宣手足要傾內容要寫要檢查要搵日本人睇，跟住日本方面要時間聯絡同審批
錢嗰方面又要同睇數嘅手足協調
你諗下就明點解冇一兩日俾大家comment

sorry 打錯
應該係將成個 “for what” 搬去右面

你咁講都仲講得通，加個標點成個意思唔同咗

如果係出呢個版本就ok啦

如果出呢個真係ok ar

至怕出咗有d真係俾藍絲笑

不如搵周庭上多次電視話解下啦

*講

We resist the invasion from China’s Communist Party

We fight against.....

咁就好，尋日傍晚左右已經改咗做呢個版本

一個鐘頭都無所謂，巴打可以寫定一個鐘deadline 比人comment

good good

仲有有冇廣告未落實我可以幫下手proofread? 因為人在美國我對上24 個鐘都係瞓覺同返工啱啱先得閒上連登睇post

如果有需要我都想幫吓手始終人在外國做唔到咩實事

正想講

stand up for 啦，感覺有畫面得嚟有帶動到和平嗰面

自己入文宣公海睇下有冇細gp缺人啦
尋日傍晚仲見法文手足缺人

留意

strive 就一定strive for
stand 就一定要stand up for, 最好有up, 因為stand for 只係代表嘅意思. stand up for 先有爭取意思

辛苦巴打，知道你哋好趕好多嘢要顧

日文版你地睇緊果份稿未update
有native Proofread 過

多謝你
叫啲笑人小學生水平同埋屌人唔識字嘅手足鬧少兩句，入gp幫下手做實事，咁樣最幫到我地

我都被人笑完大家都係盡力為件事好

呢個要 PUSH

其實呢邊個問題已經close file，但係叫唔郁啲人唔好再推

推！！！！

簡單直接

真心, we fight for what we deserve 最好, 對象係日本人, 用簡單既字係最好, 再者resist 定乜定物, 如其咁唔肯定, 做咩要咁夾硬

辛苦各位文宣巴絲打

Xxxのために戦う(？)